### 1. 포인터

-	포인터: 변수의 메모리 주소
-	변수 이름 대신에 주소를 사용하여 변수를 명시함으로써, 변수를 구분할 수 있다.

#### 1-1. 포인터 변수

-	포인터 값을 저장하기 위해서는 포인터형이라 선언해야한다.
-	<code>double * p;</code> : double형 데이터를 가리키는 포인터 p
-	포인터는 주소이고, 주소는 정수이지만, 포인터는 숫자가 아니다.
-	cpp에서는 포인터를 주소처럼 사용할 것을 허용하지만, 숫자처럼 사용하는 것을 허용하지 않는다.

<pre><code>
double * p, v;
p = & v;
* p = 9.99;
</code></pre>

-	& 주소연산자 address-of : 해당 변수의 주소를 의미
-	역참조 연산자 * dereference : 포인터 변수가 가리키는 변수를 의미
	-	위 코드에서 v는 9.99를 가리키게 된다.
-	new 연산자를 이용해서 이름없는 변수를 만들고, 포인터에 저장하면, 이름없이 변수를 사용할 수 있다.
-	동적 할당 변수, 동적 변수
	-	new로 할당된 이름 없는 변수
	-	프로그램이 실행되는 동안 생성되고 반환되므로
-	new 연산자
	-	명시된 유형의 동적 변수를 생성하고, 새 변수를 가리키는 포인터를 반환
	-	생성자를 명시하지 않았다면 디폴트 생성자 호출

#### 1-2. 기본적인 메모리 관리

-	자유저장공간 freestore / 힙 heap
	-	특수 목적의 메모리 영역
	-	모든 동적 할당 변수들이 저장되는 공간
	-	꽉 차면 new호출 실패
-	NULL
	-	아무것도 가리키지 않는 포인터의 값을 나타내는 포인터용 특수 목적 상수
	-	iostream 라이브러리 등에서 정수 0으로 정의
-	더 이상 사용하지 않는 동적 변수를 시스템으로 되돌려 주는 것은 좋은 프로그래밍 습관이다.
	-	delete 연산자
	-	자유저장공간 관리자
	-	<code>delete p;</code> * p는 삭제되고, p는 미정상태가 된다.

#### 1-3. 함정 : 허상 포인터

-	미정상태의 포인터
-	허상포인터 피하기 : 모든 허상포인터를 NULL로 설정해서, 동적변수를 참조하기 전에 포인터가 널인지 확인하기!

#### 1-4. 동적 변수와 자동 변수

-	자동변수 / 지역변수 : 함수가 실행될 때 생성되고, 함수가 종료될 때 삭제
-	정적 할당 변수 / 전역변수

#### 1-5. 팁: 포인터형의 정의

-	정수형 변수를 가리키는 포인터형 정의 : <code>typedef int* IntPtr;</code>
-	* 를 빼먹는 실수가 없어진다.
-	그 외에도 기존의 데이터형을 새로운 데이터형으로 변경하는 것은 유용하다.
-	typedef는 새로운 데이터형을 생성하는 것이 아니라, 기존 데이터 유형의 이름을 새로 짓는 것이다.

#### 1-6. 함정: 포인터를 Call-by-Value 인자로 사용하기

#### 1-7. 포인터의 사용

### 2. 동적 배열

#### 2-1. 배열 변수와 포인터 변수

<pre><code>
int a[10];
typedef int* IntPtr;
IntPtr p;
p = a;

// a = p2; 오류
</code></pre>

-	a, p 둘다 포인터형 변수지만
-	a는 int*의 상수형이라서 새로운 주소값으로 변경하는 것이 불가능

#### 2-2. 동적 배열의 생성과 사용

<pre><code>
// 생성시
typedef double* DoublePtr;
DoublePtr d;
d = new double[10];

// 삭제시
delete [] a;
</code></pre>

#### 2-3. 예: 배열을 반환하는 함수

-	배열은 함수가 반환할 수 있는 형태가 아니다
-	배열의 포인터를 반환해야 한다.

<pre><code>
int [] somFunction(); //올바르지 않음
int* someFunction(); //올바름
</code></pre>

#### 2-4. 포인터의 산술 연산

<pre><code>
typedef double* DoublePtr;
DoublePtr d;
d = new double[10];
</code></pre>

-	d는 d[0]을 가리키고 있음
-	d+1은 d[1]을 가리킴
-	++, -- , -, + 가능함
-	두 포인터가 동일한 배열을 가리키고 있다면, 덧셈 뺄셈 가능함

#### 2-5. 다차원 동적 배열

<pre><code>
typedef int* IntArrayPtr;
IntArrayPtr * m = new IntArrayPtr[3];
</code></pre>

### 3. 클래스, 포인터 및 동적 배열

#### 3-1. -> 연산자

<pre><code>
p -> grade
(* p).grade
</code></pre>

#### 3-2. this 포인터

-	클래스 멤버 함수를 정의할 때, 호출 객체를 가리키는 포인터

#### 3-3. 할당 연산자의 오버로딩

-	할당 연산자는 일반적으로 반환 값이 void인 함수처럼 사용된다.
-	시스템 정의 할당 연산자는 참조를 반환
-	참조를 반환하는 게 합리적이다.
-	그래서 할당 연산자(=)를 한 번 오버로딩 해봤습니다!

#### 3-4. 예: 부분적으로 채워진 배열을 위한 클래스

-	대충 패스

#### 3-5. 소멸자

-	잘못하면, 로컬 포인터 변수가 사라지더라도 동적 변수는 남아 있을 수도
-	소멸자 : 객체가 그 영역을 벗어나는 경우에 자동적으로 실행되는 멤버 함수
-	소멸자는 틸드 기호 (~)로 시작한다.
-	소멸자는 반환 값이 없다. 반환되는 데이터 유형을 void로 표시하지 않는다.
-	소멸자는 인자를 가지지 않는다.
-	한 클래스의 소멸자는 중복 정의할 수 없다.

#### 3-6. 복사 생성자

-	복사 생성자는 동일한 클래스의 객체를 인자로 가지는 생성자
-	복사 생성자의 인자는 하나이고, 반드시 참조 호출 인자여야 하며, 일반적으로 한정자 const를 가진다.
-	<code>class_name(const class_name& obj)</code>
